司機連番拒載留難傷殘女兒 媽媽：呢個世界仲有冇愛

近日，一位因傷殘而要坐在兒童輪椅上的小女孩被九巴司機以「這不是輪椅」為由而拒載，作為媽媽，不但十分憤怒更感慨「呢個世界到底仲有冇愛，點解一個小朋友插住喉想坐個巴士都咁難！」令人反思社會上對殘疾人士服務的不足和偏見是多麼可怕。

司機「花式」拒載 九巴內部欠溝通

適惜媽咪接受訪問時表示，5歲的女兒屬於四肢癱瘓，當年在產房準備生產，卻因她細菌感染入血，導致胎兒缺氧，BB出世時沒有呼吸，腦缺氧導致腦癱，四肢癱瘓、頭頸及全身冇力，自小需要以輪椅代步。

在1月5日她和女兒及家人於青華苑等候九巴249M前往青衣城方向，當巴士到站時，司機告知大女兒所使用的兒童輪椅不是「輪椅」，拒絕接載，令適惜媽咪一行六人不知所措，其後適惜媽咪更和司機理論：「你哋巴士公司都出咗通告，只要出示傷殘證，BB車都可以唔收車直接上巴士，點解我呢架就唔得？」經過一輪舌戰後，司機突然態度軟化：「我駛前少少畀你哋上。」適惜媽咪認為巴士已經到站，這個要求十分不解，但卻沒有深究，結果巴士一駛前就沒回頭，她推着女兒呆站在巴士站。

一波未平一波又起，很快下一班的249M到站，這次司機又不當兒童輪椅是「輪椅」，更直言是手推車，令適惜媽咪一行人目瞪口呆，不過司機直言看見大女兒是傷殘人士，今次就允許上車。不過，對此不認同的適惜媽咪爆發，說：「係本身就要載，之前個司機拒載，我會投訴佢。」司機亦不識趣地回了句：「我都唔想車你哋㗎！」難忍心中怒火的適惜媽咪決定投訴這位司機，導致他即場不滿罷駛，把車上乘客趕下車，然後把他們一行人留在車上並關上所有車門。事件最終驚動九巴職員到場處理，該九巴職員了解事件後即場訓斥司機：「話呢架係實實在在嘅輪椅，問司機有冇睇通告。」而適惜媽咪最後合共花了一小時十五分左右才成功登車。

九巴向適惜媽咪致歉 承諾跟進事件

事後，適惜媽咪投訴了上述事件的兩位司機，九巴致電回覆適惜媽咪指，會召見涉事司機訓示，把事件紀錄在司機檔案以及會安排便衣職員監察他們。不過適惜媽咪丈夫卻不收貨，他希望九巴做到以下五件事：

1.如何防止拒載發生

2. 跟進員工歧視殘疾人士

3. 回應禁錮事件

4. 改善內部通告，確保所有員工知悉

5. 辭退該兩名司機

九巴回應：兒童輪椅可登車

而本報就此事查詢九巴「輪椅」標準時，說制訂標準的是政府，這問題不方便回應。另一方面，九巴已就事件作出跟進調查並會採取適當的紀律行動。九巴對乘客不愉快的搭乘體驗表示抱歉。

九巴一向有為車長提供指引，並會再次提醒車長，要加倍留意殘疾人士的交通需要，並應主動協助及照顧乘客，而兒童輪椅或手推車使用者，在登車後毋須摺合兒童輪椅或手推車，車長更應待乘客泊好輪椅或手推車及安全使用安全帶後才開車。

巴士佬最興 唔開心就劈車

幾時先可以安樂死合法化

一出世就四肢癱瘓點解唔比機會佢重刷要一直吊住命

其實咪俾佢上囉，個司機最多咪放個斜板落黎，又唔係話好大陣仗。

近年進化埋

唔開心就翻車真攬炒

呢個真呀見過唔少

咁多間都係城巴最高質

你都攞左唔少社會資源喇冇錢又學人生

去平機會告九巴

其實我又唔明
你俾佢上同唔俾佢上對司機黎講有啲嗱影響
你話公司指引唔俾既 你俾佢上完被公司屌咁大條道理擺上網俾網民屌鳩間公司啦
公司俾既咁直頭無野添
咁其實點解要咁煩又唔俾又解釋又剩
俾我我會俾 反正又唔會影響到我啲乜 被公司屌咪擺上網評理

由於有目擊者聲稱陳氏因不忿乘客斥責而刻意高速駕駛

香港啲老野死曬嗰時就或者會合法化

因為有啲司機佬好硬頸
btw第二個本身俾佢上，佢發脾氣先會搞成咁忍下之後再投訴咪算

司機拒載是錯，不過似乎呢兩公婆都係得理不饒人的人

傻喇點會有

我估架野似BB車 BB車一定要摺左先可以開車

咁個老母又無錯喎
明明係要載既
個巴士佬就要講到自己寬宏大量俾佢上車
咁鬧都好正常喎

咁都係嘅……

部車個樣?

半個鐘都冇圖

係
報導話佢地要九巴炒咗2個司機

仆街呀媽 咁都要生
仲要全世界就晒你地

雖然香港人出名鐘意投訴，不過今次俾我都投訴啦。唔洗2個司機當面跪地道歉已經偷笑

係囉。咩樣先。講到成部坦克車咁

試過坐機場巴
有個印度家庭係半路上車 架車得10零人 咁印度家庭就6個人十五 十六件行李咁上下
上左5 6件行李 個司機唔耐煩 關車門夾親個印度佬 留低一兩個印度仔同幾件行李係街 唔肯開番門
個巴士佬比其他乘客屌到仆街 打上公司話指引話每人最多2件行李 印度家庭唔守規而家唔開車
比公司屌佢玩野 死死氣打番開門
都on撚9

係九巴車長錯
100%
但我都會幫個司機
因為個D老母一定好撚煩
人地俾你上車就咪嘈生晒
阻撚住晒無錢又要生
個女實好慘

唔使拒載下話

有錢有愛

冇錢？

係囉 點解你老豆老母會生你出嚟

懶同黑心邊有得解

係囉
點解寧願搞大件事都唔比人上車？

以事論事好冇

人哋就生出黎先中招有細菌感染 可以點又唔係啲左膠明知有基因病都照生
比你咁唔好彩 又冇安樂死 一世都要照顧個仔女 個個巴士佬都咁仆街 你對個巴士佬都燥底啦 而家又唔係佢唔跟規矩

淨係醫個女都冇左一大筆錢 照顧佢又少一個人返工 跟本死局 意外係咁架啦

d巴士佬真係好撚身痕
吃力不討好做埋d柒野

照開咪好似之前大埔巴士炒車咁，萬一有人情緒激動影響巴士佬揸車好撚危險

屌咁仆街架咩依家啲巴士佬

應該係個女人態度好撚衰
全世界欠咗佢嗰種
利申 唔支持巴士佬

如果佢父母唔為個女爭取權益
咁下次個司機咪又on99咁拒載

條氣唔順囉
柒住大聲完再認低威咪好衰仔
一定繼續柒落去跟住網開一面
享受下帝王嘅權利
謝主隆恩啦柒頭

正一八婆

自己都覺得係個車長錯都可以幫番佢
cls無腦定無良心

咁佢個女係出世有意外先咁 享有社會資源係基本權利喎
你話佢父母係一早知個女咁都仲生就話姐

先唔講點知佢哋冇錢 唔比人哋為咗照顧個女洗咗好多錢 先搞到冇錢咩？

連登巴膠全面進場屌鳩嗰老母

司機突然態度軟化：「我駛前少少畀你哋上。」適惜媽咪認為巴士已經到站，這個要求十分不解，但卻沒有深究，結果巴士一駛前就沒回頭，她推着女兒呆站在巴士站。

仆街到

巴士狗同的士狗有咩分別？

老實講呢d唔係老人家/傷殘人士坐開果隻輪椅, 最少我唔識先
巴士佬正常都認住果間, 而家太多水貨客&偷雞既人, 已經好燥
要睇返個父母果陣個態度點先

我就覺得大部分巴士佬都好人黎

完全唔明安樂死點解可以冇
符合晒經濟效益同人道主義
free 返大量資源出嚟
道德都講得通
只係唔符合極權效益啫
啫係將自己快樂建立係別人痛苦嗰啲理論
例如藍屍有錢離地撚最鐘意嘅非洲兒童論
可能就係咁啦

睇文字都覺得司機好差
做家長真係會好嬲
照顧傷殘親人已經好辛苦 仲要被人咁對待
點解投訴就係唔係 投訴人係錯
唔通被無理拒載仲要笑笑口接受？

印度閪
肯定噪到仆街

乘客應該私了個巴狗啦

班巴膠真人係毒中之中
毒撚我都覺得係正常人
巴膠係唔撚正常

毒中之毒

習曱甴 甴近平

屋企無車，由老人院推阿嫲翻屋企放假都係搭巴士，大部份巴士司機態度都好。

想搭的士，但無的士司機肯停

最慘係細菌入血係出世個下先發生既意外
基本上冇死算好彩
但宜家咁都係一場悲劇
除非個女好樂觀啦
如果唔係我覺得真係好慘
我寧願重刷

極度懷疑係個當事人之後講嘢寸柒柒先搞到第二部巴士車長趕人落車

基本權利?
有幾多香港人有好似民主國家人民以前咁爭取過基本權利
免費民主人權套餐係97年已經食完啦
而家想要就比錢/命買啦

愛比暴力強

下下地板油
當正自己揸緊gtr咁

人地生果時點知會有先天病
不幸既野走黎怪人
可能你第時生個女都係咁

有啲殘疾人家人似住有個病人係身就當正人爭佢錢咁， 西口西面

公平d 講佢架兒童輪椅又真係成架bb 車咁

講真，而家大家睇片面之詞
覺得巴士司機仆街係正常

但係我估個阿媽係將對第1個嘅不滿係咁發洩落第2個到
係咁係附近俾說話第2個聽
第2個脾氣又唔係好
先搞到2個都玩野

係囉，部車咩樣可以令連續兩個司機話佢唔係輪椅，好有伏味

呢單我撐司機wor
印度人都好L 煩

左膠全面進場🤣

我係你老豆 早知射你落馬桶

上面有圖，個樣就真係似bb車嘅

巴士司機training不足，trainer都要再train過

可能個司機唔識兒童輪椅？
亂比佢上有咩事個司機自己一身蟻
但如果九巴一早有哂內部指引嘅又唔同

巴士佬學歷普遍都低
能力低學識低IQ都低
做埋啲傻閪無同理心嘅嘢以為好型
之後上網上fb同其他巴士毒撚車長圍爐打飛機

人工2萬幾又高過啲大學生
啲優越感咪咁嚟

巴士狗比的士狗更乞人憎

5. 辭退該兩名司機

藍黃都係，最鐘意搞到人冇得撈

忍乜撚呀忍
人地傷殘就要受侮辱？ 我係個老母實搞到有咁大得咁大
最好搞到條撚樣冇咗份工

睇架車個樣就知兩個司機都怕佢唔穩, 渣緊車怕個細路跌落受傷被人投訴然後公司卸膊話你地無根足指引炒鱿魚

99%係咁

好想知係邊個車長
日日返放工來回都要搭249M

唔係架車唔穩
係巴士狗渣巴士唔穩
近兩年意外多到

巴士狗係抵比人炒

應該應該，咩都自己FF，你應該係作家

~ 推 ~ 唔好意思借少少位

[行動]除左嗌自己友仲可以...

你鬼做到人老豆咩 笑死我
講嘢唔用腦 成世都搵唔到女啦

聽個老母片面之詞
個個上撚晒身咁屌柒兩個車長
好撚有同理心呀咁多位

唔係掛 點睇道理都係印度佬到
一係司機就咪開門
有咩理由搬緊行李個司機突然關門 漏低幾個人同行李係街都撐司機
定係你種族歧視咋
好似你咁講希望大家出去旅行唔好比外國人認錯係中國人啦 認錯都係自己抵死 鬼叫都係黃種人咩

Aggar

P牌仔你好有腦

咁呢架真係唔似平時見開果隻輪椅喎

應該做好既本份點解要好似恩賜人地咁
如果當初司機做自己本份俾人上車 佢會唔會俾人話
咁司機做錯野 比人話係咪好應該先

咁又真係做得有D盡

條友做錯野，仲要歧視傷殘人士
竟然係叫人忍咁撚懦撞牆死撚咗佢啦
實係開片嗰陣叫人夠啦夠啦嗰d廢柴

九巴佬見到水貨客手推車, 又唔見佢拒載?

第二個司機咪比人上車囉, 咪又係比人話
搞鳩司機永遠都對自己無好處

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

咁你當然可以選擇唔忍我講另外一個可能姐

B1見到水貨客同大陸人屁都唔敢放

私鳥啦屌你老母

以依家嘅政府 分分鐘會有大量手足被安樂死

但係第二個一開始係無侮辱，見佢係傷殘有話俾佢上的第一個係有

我google咗，其實同普通輪椅都冇乜太大分別，就算我唔知佢係邊一款，斷估都係一張凳四個碌掛⋯⋯

同埋就咁睇個司機講嗰啲嘢我又唔覺得佢似係怕瀨屎上身，雖然唔知點解唔比佢上。

同埋第一個司機話比佢上，跟住走咗都唔合理

不過而家呢個時勢安樂死合法化
咪方便黑警唔洗深夜棄屍？
夾埋紅官簽幾個名做幾份文件就搞掂！
要香港獨立之後再提案

無良心, 憤世, 想全世界人死, 唔抵得人地有得生女, 想睇人仆街死, 覺得呢個社會欠左我, 想核戰, OK?

為p牌自豪 我梗係有腦
邊似得你講嘢冇point

司機有錯，但「BB車都可以唔收車直接上巴士」？
上你老母咩

佢係生緊個時出現意外喎..
關錢咩事

agger
印度佬又嘈又煩冇禮貌
支那人都好過佢地

睇咁多次都係笑到我仆街

「只要出示傷殘證」
你有無睇清楚

其實個司機搏乜，又唔係佢架私家車

你睇清楚篇新聞先啦

應該係媽媽d 態度好撚西，媽媽唔講，報紙唔報

唔似又點有傷殘證喎

城巴司機好好人

我都未見過巴屎唔放板比車仔上去
佢架車望落可以就咁隊上去, 我都估佢態度老馮又老西先會咁

上落輪椅客可以行出司機位伸展下
如果個客正正常常應該冇司機會抗拒架喎

仲比佢出世

咁呢個世界乜人都有嘅
最緊要係睇公司嘅guidelines

以事論事咪個司機錯囉

雖然巴士佬拒載係100%錯既喇
但呢啲情況，尤其上咗車
你屌佢又唔係（驚影響巴士佬情緒，攬炒）
唔屌佢又唔係（事實係巴士佬仆街，唔屌=助長呢啲行為，自己又谷撚住道氣）

青衣九巴

個女個司機有份生？ 人地都做餐死仲要受你氣呀

你咁樣係種族歧視姐
機場車預咗啲客有行李架啦 我覺得個客無問題喎
如果你話返工時間過海車整5 6 件行李我就覺得抵屌喇

呢個POST做乜長期置頂? 好緊要?

好多都咁
剩係叫人收bb車
但又唔等人坐好先開車
規矩剩係要人守

可以送去保良

可憐人必有可恨之處果然不假

癡撚線

係真唔係啊
正正常常好聲好氣巴士佬點會玩野
衰d講句你個女咁樣唔洗show白卡都望得出係傷殘啦
仲要連續2個拒載你
自己收埋d咩仆街野唔講埋啊？

佢show到殘疾證

分分鐘大爺咁洗個司機要服侍佢
呢2公婆本身就其身不正
唔係點會2個司機都唔鳩理佢地

應該同一批人嚟
畀九巴炒咗之後就去揸的士

講真嗰架兒童輪椅又真係幾似BB車
利申：第一次見呢種輪椅

成班人勁過福爾摩斯
乜都唔知可以推測返係嗰兩公婆態度差

部份傷殘人士而家係香港惡過撚
全世界欠左佢地咁
造就成另一部分好人都比人討厭埋

受人錢財就要替人消災㗎啦

無

完

睇落兩邊都幫唔落
第一個司機呃鳩人比人上車之後開走個下，即刻諗起大埔斬人單嘢個藍屍的士司機煩女人個邊十成九全世界欠咗佢咁啲閪語氣
好彩暫時見過啲巴士佬都好好人，有次返工上到車先知八達通負錢，身到又冇cash，厚臉皮問個司機可唔可以聽日搭車補返，佢黑住臉都咁放過咗我第二日搭再補返筆車錢

都唔明白成日攞個愛字放喺口邊做乜
世界就係咁撚冷血無情㗎啦
有錢就皇帝，無錢就契弟，搵鬼同你講愛咩
利申：認同巴士佬同巴係有問題，因為明明set晒指引都唔徹底遵守
但開口埋口就乜撚嘢人間無愛喺度玩煽情，好撚on9

係呀 一定要同情你😙
好似殘疾兒童要努力讀書證明自己係正常人
同正常人爭大學學位
但外表睇佢就知唔正常

2萬幾係計埋OT

有point睇下你一開始覆咩先
9up吓嘅嘢當真仲想拎黎攻擊人
你個腦應該鼻屎咁大

冇計 巴士司機永遠都缺人 郁D就劈砲 日渣10粒人都就快傻
大不了咪唔做 而家邊個係莊邊個係閒

睇文啦
司機肯車佢架 講一句 就要投訴到人地炒佢呀

係咪九巴獨有 我成日搭新城都冇見過輪椅人士被拒載 難為九巴個新CEO花咗幾年搞形象 又就嚟一鋪清袋

討論區唔可以討論其他嘢？
想個其他post上到熱門咪去推其他post
吸引人入個「重要」post囉
入其他post屌人有咩意義？

弱勢社群從不弱勢
最撚惡不嬲都係呢班人/佢都地家人

城巴見到咁既車直接閂門走啦，仲有機會比佢嘈咩

你有冇愛心呀

有錢生，但冇錢搭的士

第一個司機真係仆街 咁都要呃人！？

好sad

呢單嘢如果印度人變支那人你就知司機無做錯

你驗眼啦

無呀。

點解香港啲巴士佬小巴佬的士佬都係咁自把自為

的確要再深究

d司機有部分真係好仆街
成日見到d阿伯阿婆未坐穩就開車

BB車就BB車,輪椅就輪椅,望到依2樣野點叫BB車做輪椅啊

真心想知唔比佢上佢有咩得著
博投訴

連登仔無知又可怕

你9up得就唔比我9up
上連登咁樣踐踏人拎存在感

你攻擊人就得 比我講兩句就嬲

不過適惜媽咪丈夫卻不收貨，他希望九巴做到以下五件事：

1.如何防止拒載發生

2. 跟進員工歧視殘疾人士

3. 回應禁錮事件

4. 改善內部通告，確保所有員工知悉

5. 辭退該兩名司機

要求公司炒人又絕咗啲

有安樂死個老母都未必比佢死

其實我反而想知點解兩個司機都唔想載？
嫌麻煩定本身有口角？

我有冇理解錯？
最後本身想俾佢上 係佢唔想行前少少上

經過一輪舌戰後，司機突然態度軟化：「我駛前少少畀你哋上。」適惜媽咪認為巴士已經到站，這個要求十分不解，但卻沒有深究，結果巴士一駛前就沒回頭，她推着女兒呆站在巴士站。

呢隻款式比普通人都會覺得係簡易既bb車
只係呢個老母覺得全世界都要就佢姐
輪枱刻板印象我地普通人點會去了解咁多
因為唔係用家同埋出咩事係咪唔洗巴士佬負責
呢獲我撐巴士佬 利申做過復康ngo
同埋巴士位好多時間得1 , 2個輪椅位
呢個先係巴士要慢慢改善既地方
暫時係呢個情況你只可以比多d錢坐的士
或許係等夠鐘坐由ngo出車既復康巴士
呢d case未必係司機問題
唔好太過用左膠同同情心態 因為錯既唔係世界
只係社會要慢慢配合佢地
等佢地用到多d設施同更加方便 唔係咩都就曬
咁先可以過渡到真既傷健共容

個d係被謀殺

其實都係...我都好同情個媽媽 司機呃佢都唔岩
但我見識小 都係呢件事先知呢D係輪椅
但我覺得呢D野之後係可以避免既

如果6個人搬十五十六件行李上巴士，仲有乜道理？
佢比幾多位車費？15位成人？
咁多行李就 call 貨車啦

249M呢d接駁黨鐵線
日日搭出搭入見慣見熟
肯定係之前有牙齒印唔係人地點解要撚鳩你

聽埋巴士司機版本先穩陣
就算係真
正常人最多要個道歉就算
要人冇左份工既人會加鹽加醋唔出奇

有幾反智先好似你把臭口咁？